nvim lua -> vim.ui(input, select)
            vim.keymap
:TOhtml

记得处理编码问题

找到了 lsqlite3 可以用
数据库使用 D:\BrowserDownload\lsqlite3_v096，以动态链接库的形式出现，源文件一个，附 sqlite3，需要 lua 库进行编译
但这个好像有问题，还有一个选择，不知道质量如何，这个倒是纯 lua 的
https://github.com/Playermet/luajit-sqlite
https://github.com/shakesoda/luajit-sqlite-ffi
https://github.com/Wiladams/LJIT2SQLite
https://github.com/stepelu/lua-ljsqlite3
https://github.com/SinisterRectus/lit-sqlite3

最终决定使用 [仓库](https://github.com/Playermet/luajit-sqlite)，但只支持 luajit 了

计划用 lua/fennel 写着玩了

gitee 上也有好东西？但像搬运的：https://gitee.com/seekladoom/awesome-lua

OOP 参考：https://github.com/Yonaba/30log （30 行）
https://github.com/kikito/middleclass （更健壮）

记得 vue 吗，现在有一个 lua 模版生成库：https://github.com/leafo/etlua
编译 lua 到可执行文件：https://github.com/ers35/luastatic
喜欢箭头函数吗？https://moonscript.org/

FSM: https://github.com/kyleconroy/lua-state-machine

